4096壓力筆

其實同普通電腦不有咩分別呢？ 坊間有冇代替品？
想買俾小朋友用，可以有咩軟件用㗎呢

咩壓力筆？

我唔識點講，sorry

係咪一定要用原裝， 有冇代替品㗎呢？🤔

呢啲筆根據技術邏輯係唔可以隨便買嚟用

你仲要問有乜軟件，冇目的性去買筆嚟用係注定最後會食塵

即係話唔會有代用品？

其實我見買 機會有得送， 或者買 ipad 可以另外跟返原廠， 不過我見支筆咁貴， 所以想問下有冇其他代替品！
或者咁問， 小朋友好有興趣畫畫值唔值得 買呢？

買咗surface pen
要黎畫畫/上色用

唔值得，無論小朋友有冇興趣學你都應該優先考慮選擇咩模式去教導佢，唔係話有天份/興趣就求其搵個工具/老師去教佢，興趣係可以培養出嚟，但培養嘅時候要諗辦法保持佢嘅熱誠，工具只係輔助，而且電子類產品係不利小朋友入門學畫畫，唔好以為唔需要消耗紙筆同篤下篤下就可以簡化件事，除非你小朋友係天才，咁乜嘢工具/平台佢都可以有一定程度嘅自學。

請問係 畀咩機用？

學畫畫一定係由紙筆開始先

其實係我小朋友好鍾意畫畫， 冇學過 但係都畫得幾好 好有心機畫， 近來想買部平板 俾屋企人用， 想買一部呢度唔太受歡迎嘅平板( 所以唔講名啦)， 佢跟機嘅賣點就有埋支4096觸控筆， 所以都唔算專登去買嘅

佢用紙筆已經 畫咗幾年， 佢無師自通， 我覺得佢畫得幾靚， 所以想 試下俾平板佢畫

邊部tablet？ 用tablet畫畫除左筆之外仲有好多concern
例如如果好似2017 iPad 咁mon面塊玻璃同panel之間有gap 咁你畫個陣會好明顯發現落筆點同畫出黎個點既位置會有偏差
又例如個screen既refresh rate太低 畫個陣會有lag 唔流暢既感覺
仲有mon既色差又係另一個問題

如果想買tablet專門for畫畫 最好考慮清楚各方面既問題先 同埋拎部機上手試下畫再決定

華X m5 pro， 呢度好似唔俾講呢個牌子嘅機🤐
我試過觸控都幾好， 感覺同喺張紙度寫冇乜分別， 不過我冇試過 ipad， 所以冇得比較

反正你都買咗塊板，支筆幾百蚊由佢啦，你根本冇其他選擇，個定價都係合理買賣，要更好有保證有得試嘅筆最少都要7-8百蚊買，觸控好同筆感好係完全兩回事，蘋果行壓感，wacom行磁感，wacom出俾智能機嘅筆又行藍芽完全係幾回事，唔需要諗咁多，因為你budget有限，但唔好諗住有乜翻天覆地嘅變化，啲app一樣嚟嚟去去都係嗰幾款畫畫app，冇研究等其他有玩「指繪」嘅巴打答

多謝曬你咁詳細嘅解答!
本來想問多少少關於呢部華x 平板機嘅嘢， 不過一講 呢個牌子嘅機， 呢度嘅師兄就會好火滾， 所以我唔敢多問呀

火滾歸火滾，本身華為就少人用，同埋你已經買咗冇討論空間

未買， 重考慮中！
不過諗住喺度問下啲師兄， 佢哋話呢度大部分人都唔鍾意華為， 但android平板真係冇咩選擇

未買就真係要考慮apple pencil 加ipad 2018，一分錢一分貨，用落你會發覺部機可以keep得好耐，and機分分鐘已經換兩三部

我會考慮， 不過本身麻麻地鍾意蘋果啲嘢😅

apple跟本就唔入流

論筆，samsung係始祖

緊隨其後就surface 華為

介紹apple pen果班idog究竟咩事

Wacom bamboo

屌 仲似為講wacom

？？？